**Challenge_AppsClac - Kalkulator Bangun Ruang**

Ini adalah sebuah proyek kalkulator bangun ruang yang dibangun dengan menggunakan Java sebagai backend. Aplikasi ini dapat digunakan untuk menghitung luas permukaan dan volume dari beberapa bentuk geometri.

## Daftar Isi

- [Deskripsi](#deskripsi)
- [Cara Menggunakan](#cara-menggunakan)
- [Bentuk Geometri yang Dapat Dihitung](#bentuk-geometri-yang-dapat-dihitung)
- [Cara Menjalankan Aplikasi](#cara-menjalankan-aplikasi)
- [Kontribusi](#kontribusi)
- [Lisensi](#lisensi)

## Deskripsi

Aplikasi **Challenge_AppsClac - Kalkulator Bangun Ruang** adalah sebuah kalkulator sederhana yang memungkinkan pengguna untuk menghitung luas permukaan dan volume dari beberapa bentuk geometri. Aplikasi ini dikembangkan dengan menggunakan bahasa pemrograman Java dan dapat dijalankan di lingkungan Java yang kompatibel.

## Cara Menggunakan

Pengguna dapat memilih bentuk geometri yang ingin dihitung, kemudian memasukkan nilai-nilai yang diperlukan seperti panjang, lebar, jari-jari, atau tinggi, tergantung pada bentuk geometri yang dipilih. Setelah semua nilai yang diperlukan dimasukkan, aplikasi akan menghitung dan menghasilkan luas permukaan atau volume yang sesuai.

## Bentuk Geometri yang Dapat Dihitung

### Menghitung Luas Permukaan

- Persegi
- Lingkaran
- Segitiga
- Persegi Panjang

### Menghitung Volume

- Kubus
- Balok
- Tabung

## Cara Menjalankan Aplikasi

1. Pastikan Anda memiliki lingkungan Java yang terinstal di komputer Anda.
2. Salin repositori ini ke komputer Anda atau lakukan `git clone`.

```bash
git clone https://github.com/username/Challenge_AppsClac.git
```

3. Buka terminal atau command prompt, lalu masuk ke direktori proyek.

```bash
cd Challenge_AppsClac
```

4. Kompilasi file Java.

```bash
javac Main.java
```

5. Jalankan aplikasi.

```bash
java Main
```

6. Ikuti petunjuk yang muncul di layar untuk menghitung luas permukaan atau volume berbagai bentuk geometri.

## Kontribusi

Kontribusi selalu diterima dengan hangat. Jika Anda ingin berkontribusi pada proyek ini, silakan buat *pull request* dengan perubahan yang diusulkan.

## Lisensi

Proyek ini menggunakan lisensi [MIT License](LICENSE). Silakan lihat berkas [LISENSI](LICENSE) untuk informasi lebih lanjut.

---

Pastikan Anda telah membaca dengan seksama panduan ini sebelum menggunakan atau berkontribusi pada proyek ini. Semoga aplikasi ini bermanfaat bagi Anda! Jika Anda memiliki pertanyaan lebih lanjut, jangan ragu untuk menghubungi kami di [alamat email Anda].

Terima kasih,
Tim Challenge_AppsClac